[合法]查卷大法

出完grade之後，大家發現死得不明不白又可以點？appeal? 咪傻啦。好多科啲卷都唔會派返，有時都唔知死喺邊。試過 send email 俾professor 諗住睇卷，不過只有大約一半會覆，而且唔一定會俾你睇marksheet，敷衍下你就算。其實同學係可以根據私隱條例入紙申請 assessment 資料來睇，而校方係唔可以拒絕，試過幾次係work嘅。

方法：

- 下載表格
- 填妥表格：Data user 就係學校名(e.g. HKU), Data subject 就係你本人
- Part 4 係重點，要小心填寫，視乎你想囉到咩資料，舉例:

For ENGGxxxx, ARTSxxxx, SOSCxxxx, and CAESxxxx, I request the mark sheets and examiners' comments given for the final exam.
4. 之後 email 或 hard copy 交去自己 faculty office
5. Faculty office 會確認收到，而且要係40日內交到俾你，收費$5/頁

咁當然哩個係一個轉折嘅方法，亦會增加admin staff 既工作量，同時要俾錢。但係我認為俾同學知道呢啲資料係應份嘅。當然，科科A+就唔洗煩啦！

延伸閱讀：HKU Code of Practice of Personal Data Protection (need portal login); HKU Privacy Policy Statement
法理上其他U一樣

ust小毒毒留名
平時send email 比ta都唔敢

法例上有冇話要keep 幾耐？
我好憎department, grad 左都想拎返幾年前d 卷黎睇下，增加班粉皮既workload

好黑箱

你玩到咁串 小心present project 個grade

HKU內部指引60日

啱啱1st hon grad 其實admin staff無權搞你

推 千祈唔好appeal啊 倒錢落海

留名

Appeal 咗等緊 有冇得用埋依招
等結果出到嚟 再用依招得唔得

同問